預算案咁多樣一定有你份??

利民措施
1 －向18歲或以上的香港永久性居民發放1萬元 >>> 等到出年D 人病死晒先拎到
2 －寬減薪俸稅及個人入息稅100%，退稅上限2萬元 >>> 又係等到出年先退比你, 今年預交果D 唔洗旨意嘔出來先
3 －寬免全年差餉，每戶每季上限為1500元 >>> 但係加POPO 預算25% 出新裝打尻你
4 －領取綜援、生果金、長者生活津貼及傷殘津貼人士出「雙糧」 >>> 有手有腳果班都係熬
5 －為房委會和房協公共租住單位的較低收入租戶代繳1個月租金 >>> 本身己經唔駛交貴租,再扺D
6 －向2021年中學文憑考試學校考生代繳考試費 >>> DSC 分分鐘都考唔到, 重讀果D學費呢?
7 中小企受惠
8 －寬減利得稅100%，退稅上限2萬元 >>> 一年賺多過廿萬嘅公司食自己
9 －由政府作100%擔保特惠低息貸款，上限200萬元，還款期長達3年 >>> 資格門欖未知, 批核期長達九年?
10 －寬免非住宅物業差餉，首兩季每戶每季上限5000元，其後兩季每戶每季上限1500元 >>> 但係加POPO 預算25% 出新裝打尻你
11 －寬免2020/21年度的商業登記費 >>> 一年1500 蚊, 算尻數啦
12 －全面寬免公司的周年申報表登記費，為期2年 >>> 一年幾千蚊,算尻數啦
13 －補貼非住宅電力用戶額外4個月每月75%電費，每月上限5000元 >>> 五千蚊, 冇客都係算尻數啦
14 －減免非住宅用戶額外4個月75%應繳水費及排污費，每月上限分別為2萬元及1.25萬元 >>> 五千蚊, 冇客都係算尻數啦
15 －資助本地回收企業為期6個月的租金 >>> 不嬲己經平租, 同埋點解係回收企業only ?
16 －寬免政府物業、土地及環保園等的合資格租戶額外6個月50%的租金或費用 >>> 本身都平租, 私人舖位最慘
17 －寬免短期地契條款豁免書的合資格持有人額外6個月50%的費用 >>> no comment
18 －康文署轄下文娛中心設施的租用者額外寬減6個月50%場租 >>> 各體育會大部份藍C把持
19 －減免郵輪公司及現有碼頭商戶額外6個月的收費及租金 >>> 本身都冇客,杯水車薪
20 醫療措施
21 －向醫管局增撥30億元經常撥款，並額外增撥6億元，以增加人手和加強服務 >>> 增加人手, 炒左D 罷工醫護, 引入大陸醫生
22 －預留經常開支6.5億元，在未來兩年於另外六區成立地區康健中心房屋安老措施 >>> 元朗起條天橋都十七億, 7 億做得D 咩?
23 －香港年金計劃的最低投保年齡由65歲降至60歲 >>> 商業決定來啫
24 －增撥7500萬元資助安老服務單位為有吞嚥困難長者提供軟餐 >>> 7500 萬買粥? D 飯原來貴過粥? 定肺炎完知道食唔到飯?
25 －推出定息按揭貸款，上限1000萬元，10、15及20年期的年利率分別為2.75%、2.85%及2.95% >>> 托住個市, 防止負資產, 領導未走晒, 另外中聯辦係香港大業主
26 其他措施
27 －向旅發局額外撥款逾7億元，以在疫情過後加強對外推廣，重振旅遊業 >>> 比林建岳搞多幾次幻彩Fing 啷啷?
28 －向貿發局增撥1.5億元，舉辦多項宣傳香港的活動 >>> 外訪比佢地出去飲飲食食啫
29 －推出20億元先導計劃，資助合資格私人住宅樓宇停車場，方便車主安裝充電器 >>> 又係圍標圍晒佢囉
30 －預留65億元推動多個海濱發展項目 >>> 又係圍標圍晒佢囉
31 －增撥3000萬元優化勞工處就業計劃 >>> 仲有人上勞工處? 佢D 工狗也不屌, 而且出面炒緊人喎師兄
32 －向創新及科技基金注資20億元，推行「再工業化資助計劃」 >>> 資助藍C 搞廠? 市場都話比你聽香港工業食得屎, 同倒錢落海有咩分別, 丫唔記得左東大嶼仲要倒多1萬億唔差在啦